1981年跳軌奇案的真相

1981年跳軌奇案的真相 - 馮睎乾

資料圖片

昨天談及1981年11月油麻地地鐵站有少女跳軌，然後離奇消失，拙文刊登不出半日，事情發展便有重大突破。多年來大家把此事當作靈異故事，我卻深深懷疑，理由有二。第一，近年不少靈異節目聲稱收到「堅料」，有說少女靈魂出竅，有說她墳場撞鬼，但結局萬變不離其宗，都是「女主角死了」，問題是：如果消息可靠，為什麼總說不出主角的姓名背景？既然事主不在人世，還有什麼需要避忌？第二，跳軌還跳軌，死還死，兩件事不該混為一談。因此我昨天大膽推測：事主沒死，只是掉入月台下空隙位置，然後趁亂逃去。

昨天早上我在FB分享拙文時，補了一句按語：「呢單嘢大家一直當鬼古，但我寫文前卜過一卦（《睽之无妄》），相信個女仔根本冇死。」兩小時後，兩位讀者先後聯絡我，證實了我的推測！揭曉真相前，先講清楚三件事：一，消息人士並非來歷不明的網友，兩人我都曾經聯繫，知悉其姓名背景，並確信他們沒有理由說謊；二，兩人皆認識跳軌主角本人；三，他們各自講述自己知道的故事，所言完全一致。

好了，以下就是真相：1981年油麻地站的跳軌者，並非司機所形容的十七八歲少女，而是二十二歲女子，所以她今年已六十歲了。她當時沒穿校服，只是身穿白衣。為什麼要跳軌呢？事主當年生了第一胎後，患上躁鬱症，常聽到一把聲音在耳邊罵她，叫她去死，結果她真的跳下路軌。但墮軌後，她忽然聽到另一把聲音說：「唔好死。」於是在千鈞一髮之際，她伏在路軌中間，沒被輾過，待列車停定，她才悄悄爬回月台，驚惶失措地離開。後來她信了基督教，將那兩把聲音理解為魔鬼與耶穌，也曾對教友提及此事。多年前曾有知情者在網上澄清，但因為不及靈異故事有趣，真相反被埋沒。

恕我不能公開事主姓名，因為她現在是位平凡婦人，過着安穩生活，決不希望被人打擾。我今天寫出來，純粹為了澄清事實──不扮陰森，只求傳真。真相大白後，是彩蛋時段。剛才不是說我事前占了一卦，卜事主墮軌狀況嗎？《睽之无妄》有兩爻變，爻辭分別是「遇主于巷，无咎」和「悔亡，厥宗噬膚，往何咎」。我斷易從來不按古義，反而根據「隨機應變」原則，所以後句我解作：事主墮軌後只受皮外傷（噬膚），沒大礙。前句則有點費解：「巷」我解為狹窄的通道，即月台下空隙，只想不通何謂「遇主」──但當我知道事主把墮軌後聽到的「唔好死」理解為主耶穌的聲音時，我便恍然大悟了。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
孩童勿近神父 (左丁山)

下一則
下一則
即使受傷也珍惜自己 (李碧華)

GANTZ

咁大件事爬上月台冇人知

地鐵史上最神秘的意外

咪撚係點可能會無人知，仲要之前咁多人話見到補人跳落去

因此我昨天大膽推測：事主沒死，只是掉入月台下空隙位置，然後趁亂逃去。
屌你老母有冇職業道德架 咁樣呃稿費

乜都唔公開，我話係觀音顯靈救咗佢都得啦

Propro有講 去youtube睇仲好

事實上呢個講法可信過撞鬼

係啦係啦叻啦叻啦知你好撚型

地鐵史上最神秘的意外 - 馮睎乾

資料圖片

前天地鐵炒車，事屬罕見，但並非無法解釋。若要數地鐵史上最神秘，甚或最令人毛骨悚然的意外，我會說是一九八一年油麻地站女學生墮軌奇案。這件事千真萬確，電視報紙皆有報導，市民茶餘飯後議論紛紛，很多讀者想必記得。

八一年十一月十日下午一點半，一列從中環往觀塘的地鐵進入油麻地站，司機突見一名身穿白色校服的女學生躍下月台，馬上煞車。惜為時已晚，司機感到列車已輾過女生。據說月台上亦有目擊者，高叫「有人跌落路軌」。警員、消防員接報到場，用器械吊起車廂，爬入車底檢查，沿着路軌搜索，最後一無所獲，甚至連血也不見一滴。下午二時四十分，營救人員無功而退，地鐵恢復通車。翌日報章有標題寫道：「疑有一女學生墮軌被捲入車底 地鐵佐敦至旺角三站 昨暫停通車逾一小時 千餘乘客受影響 檢查無發現」。墮軌後失蹤固然離奇，但地鐵三站下午暫停服務，也只影響區區「千餘乘客」，今天看來也有點超現實。

地鐵發言人稱，司機健康良好，沒精神病，休假兩天後照常上班。那麼司機和月台的市民是否撞鬼呢？我小時候已聽聞以下「真相」，據說來自少女的同學：跳軌少女，其實是同場另一少女的魂魄，兩者一模一樣，少女看見「自己」跳軌，驚惶失措回家，兩日後病死。多年來，靈異節目主持人不斷試圖解謎（網上還流傳一段偽造的「現場短片」），都未能令我信服。警方推測，跳軌少女可能躲在月台下的空隙，沒被列車輾過，事後趁亂逃去；也有心理學者說目擊者有「集體幻覺」。

這都市傳說流傳了三十七年，不得其解，今天重溫此事，並非旨在測試你的年齡記性，我只想提出一個大家都忽略了的角度——那少女可能尚在人間。憑常理，警方的推測最有可能。跳軌少女假如活着，今天不過五十四歲。我們能否通過互聯網找到當日的目擊者，把口供綜合起來重組案情呢？甚至異想天開一點，我們可以聯絡到跳軌主角嗎？希望會有答案。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
吃了屎不許說臭 (曾志豪)

下一則
下一則
莊閒不分 (高慧然)

燥鬱症係情緒病唔會有幻聽
有幻聽就係思覺失調
真係9up當秘笈

powfessor propro？

Yau Ma Tei Station

Waterloo Station

可能跑左去旺角站上埋月台

Xboxone Contana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

馮才子呢排都呃稿費味濃
雖然都好睇嘅

唔係話個女仔見到自己跳左落去咩 之後番屋企就一病不起